想做network security/AI開發 要讀咩科？

準備轉行, 本身根本唔鐘意做工程,
一開始貪佢夠穩定, 但做落唔係個回事,
反正都係咁辛苦, 不如做返自己想做嘅事
會洗牌咁重新讀過, 但想知朝着呢個方向去讀嘅話應該讀咩科?
睇過有comp science, information system, data engineering, 但好似冇一科係針對呢個方向咁

Background:23歲女, 讀大電, 對IT有認識, 以前寫過web, 有數底

hknoit

做緊邊間?

讀過master 問下同學有無工介紹咪轉到行

讀數

online course 10蚊美金可以學到好多野
edx, coursera, udemy, udacity

有大志 搞AI 到到都搶緊AI人材

cs

寫web 就叫對IT 有認識
咁我讀書果陣玩C++, arduino, Assembly 叫咩
做返工程算啦
利申：大電撚
再利申：曾經都諗過轉行做IT9

讀過course都可以認屎認屁

你都九唔搭八 你玩hardware 樓主想software 果邊

我個人認為computer science會係最正路, 尤其你係想做development.
咁當然你要揀courses.
network security方面本身就係一個好廣泛o既topic, 要睇你自己想做邊方面.
首先o既係software architecture, distributed computing, operating system呢類o既topic你要好熟.
另外就係要學一d testing skills, reverse engineering, scripting language等

至於AI方面, 呢個topic近年研究非常多. 早年o既AI都係domain specific AI, 多數都係一種algorithm. 所以data structure, 基本algorithm呢d你要熟. 至於新o既machine learning approaches, 就先熟習statistic, calculus, linear algebra呢類.
無論係SVM, regression, k-mean, k nearest neighbor呢類傳統ML, 定係近年好流行deep learning (neural network 或 reinforcement learning), 都好需要有數學/統計o既底.

但總結來講, 呢兩個topic都係好大, 而且需要o既skills可以話係完全唔一樣. 雖然有AI-based o既security research, 但如果你本身唔係computer science出身o既我唔建議你而家去接觸. 最緊要係先pick a topic to start with.

你真係勇,半途出家入IT仲要一來就最食technical個兩飯
對呢兩個field,首先,重新讀書都肯定架啦,呢兩個field係幾乎唔會請冇background既人
network security(姐係blue team啦),你先拎左張CCNA R&S,呢張係最基本,而且考既野你都要識哂(其實認真讀CCNA係唔容易),最好拎埋CCNA security啦,之後再入行SoC慢慢諗(建議你補番個degree),之後你就開盡你既所有時間考firewall cert啦,呢個會係你一半既價值(一般SoC需要員工考cert令公司以拎到partnership)

至於AI,兩個選擇,一係讀master直接轉行,一係寫個AI既project然後諗辦法present比未來既interviewer希望佢信你(老老柒柒,大部份公司都會信你張master多過你個project....)

不過都老實說話,叫得做最technical既field,你本身對tech冇興趣既話,你可能會做得比死更難受,畢竟IT係最冇老本食,每年都要keep著學新野,由其係security

比少少真實例子,5年前,checkpoint既firewall仲係industry lead,而且NIDS/NIPS仲係分得好開,依加呢?checkpoint開始走下坡,現時已經係WAF既時代,講緊既已經係palo alto/imperva/F5,咁以前叻checkpoint既人有咩下場呢?你估下

security個邊少少補充:
其實distributed computing唔太關security事,反而跟cloud既關係更大
至於reverse engineering....,就小弟所知,除非做malware analysis(或者apps),如果唔係幾乎唔需要學(唔係既...,你得閒鍾意打CTF既,咪學下)

反而penetration test既process要知,畢竟要識擋hacker,首先要將自己變成hacker(當然唔係做足,但至少大致都要知hacking既SOP)
OS晌security角度呢D太複雜,最重要係佢純粹想focus晌network security就唔洗咁麻煩(玩下firewall姐,唔需要識玩race condition做PE既)
反而web,networking呢類要主力知,畢竟樓主想玩network security,咁至少都要熟一般networking先得(IP點計,switch/router operation,當然仲有switch/router既security feature,例如AAA/tacacs/radius),再玩埋firewall都差唔多

師兄係唔係讀緊書呢

想做security 野入big4 cyber 做啦大把resource 同busget 比你學野

女性靚女就入得行啦 做野果陣大把狗公幫手做
洗鬼識it

其實工程都一樣，入岩公司，啲女考牌火撚過火箭

岩阿,由個assembly開始試起
然後成功RE到隻firewall應該就可以去創業鳥

你都on99
照你咁講 做web developer係咪唔算做it

唔好爆我出來

樓主有冇考慮讀番個degree？

見好多master 都要有IT底

但non-jupas 又過咗deadline